國泰零容忍空服員私取航機花生、乳酪等公司財產 可被解約

國泰航空因發現公司財產數量持續出現落差，今年初採取保安措施，包括突擊抽查員工的隨身行李。

據知，本月中下旬國泰突擊檢查一班從韓國返港航班的空服人員時，從數名機艙服務員的隨身行李中搜出牛角包、牛奶、乳酪及樽裝水等物品，事件引起社會熱烈討論，質疑國泰不應連廚餘亦不讓員工取走。

事件曝光後，國泰初時回覆稱所有個案會按一貫內部程序公平和合理地跟進；事隔一日再向《香港01》補充一份國泰今年初透過相關部門向機艙服務員發出的通知，列明國泰對員工私自取走未獲批准的公司財產（包括花生或乳酪等員工相信會被掉棄的物品），有機會面臨被解僱的處分。

國泰航空企業事務部於前日（20日）回覆後，昨日（21日）再向《香港01》記者補充一份今年1月21日向機艙服務員發出的通知，回應突擊巡查一事。

有關通知指，國泰作為商業機構，有責任保護公司財產，但公司財產數量持續出現落差，有關情況更出現上升趨勢。故國泰將會對員工（包括子公司及機艙服務員）進行檢查，保護公司財產。通告中表明，機艙服務員僅可將未食用的空服人員餐（如水、水果、三文治等）帶走，每名空服人員亦只可帶走一份乘客閱讀過的報章。

國泰：採「零容忍」態度

國泰通知中列明，對員工私自取走未獲批准的公司財產採取「零容忍」態度。即使是花生或乳酪，又或員工相信會被掉棄的物品，在未經准許下亦不能私自取走，或面臨包括被解約的處分。

唔俾拎人都係拎去掉又唔俾人

因管理不善而從全球最佳航空公司排名榜中節節下跌、且隱瞞940萬名乘客資料外洩的國泰航空

射落海都唔益你

笑死

如果你因航啲飛機餐好食啲
就唔會剩咁多啦

個道理同點解pk shop寧可倒咗啲嘢食都唔畀啲staff一樣

明顯班人越拎越誇張，所以先搞返你地

以後飛機餐俾雙份，廢事要處理垃圾

之前個POST講班空姐直頭拎紅酒, HAAGEN DAZS
而家乜都無得拎啦

班飛雞都抵撚死
二三十歲就已經貪埋啲婆仔便宜
睇你班友比人炒咗之後仲點成日ig打卡

//國泰航空因發現公司財產數量持續出現落差//

炒油炒到輸幾百億，梗係有落差
條垃圾CEO仲有得返太古做，成個太古管理層執左佢啦

節省成本, 股價又可以升

紅酒又誇張啲
但Haagen dazs應該拎到仆街
求奇搜一班機都有幾個人拎，個情況應該幾誇張

聽講一樣有偷貨問題

講真 班機啲野食唔晒用唔晒都會扔晒

邊到會對數 只不過比人見到報串先搞到咁

啲清潔姐姐成袋新毛巾 濕紙巾幾百份咁拎

其實環保撚應該針對呢啲位立法禁止污染食物
不過班環保撚係商家打手針對市民
對呢啲歐美已經有幾十年歷史嘅規定視而不見

歐美重多
因為超級市場倒垃圾比人執黎食之後肚痛，之後比人告過
又有送完野食出去之後肚痛，之後又比人告過

清潔係Haeco
你咁講國泰遲早要haeco自己渣正做

法律搞唔掂